 \documentclass[oneside,bachelor,etd]{BYUPhys}
%\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage{ifpdf}
\ifpdf
\usepackage[pdftex]{graphicx}
\else
  \usepackage[dvips]{graphicx}
\fi
\usepackage[german]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{anysize}
\marginsize{2.5cm}{1.5cm}{1.5cm}{1.5cm}

\usepackage{fancyhdr}
  \fancyhead{}
  \fancyhead[LO]{\slshape \rightmark}
  \fancyhead[RO,LE]{\textbf{\thepage}}
  \fancyhead[RE]{\slshape \leftmark}
  \fancyfoot{}
  \pagestyle{fancy}
  \renewcommand{\chaptermark}[1]{\markboth{\chaptername \ \thechapter \ \ #1}{}}
  \renewcommand{\sectionmark}[1]{\markright{\thesection \ \ #1}}

\usepackage[margin=0.3in,labelfont=bf,labelsep=none]{caption}
 \DeclareCaptionFormat{suggested}{\singlespace#1#2 #3\par\doublespace}
 \captionsetup{format=suggested}

\usepackage{cite}

\usepackage{algorithm}
\usepackage{algorithmic}

\usepackage{lmodern,dsfont}

\usepackage{makeidx}
\makeindex

\usepackage{url}
\urlstyle{rm}

\usepackage[bookmarksnumbered,pdfpagelabels=true,plainpages=false,colorlinks=true,
            linkcolor=black,citecolor=black,urlcolor=blue]{hyperref}

\usepackage{float}
\usepackage{color}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{listings}
\usepackage{caption}

\definecolor{MyGray}{rgb}{0.91,0.92,0.93}
\usepackage{calc}
\newsavebox{\fcolbox} \newlength{\fcolwidth}
\newenvironment{graybox}[1][\linewidth]
	{\setlength{\fcolwidth}{#1-2\fboxsep-2\fboxrule}%
	 \begin{lrbox}{\fcolbox}\begin{minipage}{\fcolwidth}}
	{\end{minipage}\end{lrbox} \noindent \colorbox{MyGray}{\usebox{\fcolbox}}}

\usepackage{soul}
\definecolor{lightgrey}{gray}{0.95}
%==================



%\usepackage{xcolor, soul}
%\begin{document}
%\sethlcolor{yellow}
%\hl{Da nicht alle Kunden Lotus Notes/Domino n\"utzen, gibt es den Wunsch, auf projektbezogene Datenbanken \"uber einen Browser
%zugreifen zu k\"onnen um sich aktiv am Entwicklungsprozess zu beteiligen. Die technischen M\"oglichkeiten ohne Lotus Notes auf Domino Applikationen
%zuzugreifen, waren bis zum Release der Version 8.5 nicht gegeben.}
%\end{document}
%=================
\usepackage{listings}
\lstset{
	language=C++,
	basicstyle=\footnotesize,
	backgroundcolor=\color{lightgrey},
	rulesepcolor=\color{gray},
	tabsize=2,
	breaklines=true,
	morekeywords={all},
	literate=%
{Ö}{{\"O}}1 
{Ä}{{\"A}}1 
{Ü}{{\"U}}1 
{ß}{{\ss}}2 
{ü}{{\"u}}1 
{ä}{{\"a}}1 
{ö}{{\"o}}1
}
\DeclareCaptionFont{white}{\color{white}}

\renewcommand*{\lstlistingname}{Definition}

%\DeclareCaptionFont{white}{\color{white}}
%\DeclareCaptionFormat{listing}{\colorbox{gray}{#1#2#3}}
%\captionsetup[lstlisting]{format=listing,labelfont=white,textfont=white}


\definecolor{hellgrau}{gray}{.9}
\usepackage{amssymb}
\DeclareCaptionFont{white}{\color{white}}
\DeclareCaptionFormat{listing}{\colorbox{gray}{\parbox{\linewidth+5.5\fboxsep}{#1#2#3}}}
\captionsetup[lstlisting]{format=listing,labelfont=white,textfont=white}
\usepackage{amsmath}

\usepackage{amsfonts}   
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}

\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{makeidx}

%\usepackage{nomencl}


% ------------------------- Fill in these fields for the preliminary pages ----------------------------
  \Year{2011}
  \Month{March}
  \Author{Dietmar Pichler}
  \TitleTop{Entwicklung eines Webfähigen Templates}
 \TitleBottom{Unter Lotus Notes/Domino 8.5}

\Abstract{

In dieser Arbeit wird die Erstellung einer Datenbank für die Groupware Software \linebreak Lotus Notes/Domino\textsuperscript{\copyright} beschrieben. 
Diese Groupware Software unterstützt eine inner-\linebreak betriebliche Kommunikation zwischen den Mitarbeitern und wird genutzt um administrative sowie 
auch projektbezogene Abwicklungen durchzuführen.
Die Daten werden mit Lotus Notes/Domino verwaltet und in dafür speziell entwickelten Domino Datenbanken abgelegt.\newline 
Diese Arbeit dokumentiert das Erstellen einer Vorlage, unter Verwendung der aktuellsten Entwicklungsumgebung. 
Der Bedarf für diese Entwicklung ist von Nöten, da ein Großteil der \linebreak Datenbanken unter einer älteren Entwicklungsumgebung erstellt wurden. 
Diese Datenbank soll als Hilfestellung dienen, um zu zeigen wie Datenbanken auf den aktuellsten Stand der unterstützten Technologien zu bringen sind.  
Ziel ist es, bestehende Datenbanken unter der \linebreak Verwendung der neue gebotenen Elemente und Designmöglichkeiten, zu aktualisieren.\newline
\newline
\textbf{Schlüsselwörter: }Lotus Notes, Datenbanken, Lotus Domino, Design-Elemente, XPages;

\vspace{1.5cm}

This thesis describes the development of a database for the groupware software Lotus Notes/Domino\textsuperscript{\copyright}.
This groupware is used to support the communication in a company as well as for administrative and project related executions.
Within Lotus Notes/Domino the data will be maintained and stored in specially developed domino databases.
This thesis deals with the development of a template which is using the latest design environment.
The template is needed because most of the already existing databases were created with an outdated design environment.
Therefore, this template can be used to convey existing databases into the\linebreak latest supported technologies. 
Because of the fact that the latest available layout and properties should be supported, this documentation describes which steps to follow to
reach this goal.\newline
\newline
\textbf{keywords: }Lotus Notes, databases, Lotus Domino, Design Elements, XPages;
}

% ------------- These remaining fields are only necessary for masters and PhD ----------------------

\begin{document}

 % Start page counting in roman numerals
 \frontmatter

%\input{title}
%\input{eidesstatth}

 % This command makes the formal preliminary pages.
 % You can comment it out during the drafting process if you want to save paper.
\makepreliminarypages

 \singlespace

 % Make the table of contents.
 \tableofcontents
 \clearemptydoublepage

 % Make the list of figures
 \listoffigures
 \clearemptydoublepage

 \doublespace

 % Start regular page counting at page 1
 \mainmatter

% --------------------------------------------------------------------------

\input{einleitung}

% --------------------------------------------------------------------------

\input{allgemein}

%--------------------------------------------------------------------------

\input{designelemente}

% --------------------------------------------------------------------------

\input{ausblick}

%--------------------------------------------------------------------------
% Start labeling chapters with letters and calling them appendices
%----------------------------------abkürzungsverzeichnis-----------------------------------

\appendix
\cleardoublepage
 \phantomsection \addcontentsline{toc}{chapter}{Abk\"urzungsverzeichnis}
\chapter*{Abk\"urzungsverzeichnis}


\newcommand{\tabline}[1]{\parbox{60mm}{$ #1 $~\null}}

\begin{tabbing}
\tabline{AJAX} \= Asynchronous Javascript and XML\\
\tabline{DTD} \= Document Type Definition \\
\tabline{DOM} \= Document Object Model \\
\tabline{GUI} \= Graphical User Interface \\
\tabline{HTML} \= Hypertext Markup Language \\
\tabline{HTTP} \= Hypertext Transfer Protocol \\
\tabline{IDE} \= Integrated Design Environment \\
\tabline{IMAP4} \= Internet Message Access Protocol Version 4 \\
\tabline{IP} \= Internet Protocol \\
\tabline{JSF} \= Java Server Face \\
\tabline{NRPC} \= Notes Remote Procedure Call \\
\tabline{NSF} \= Notes Storage Facility \\
\tabline{OLE} \= Object Linking and Embedding \\
\tabline{PIM} \= Personal Information Manager \\
\tabline{POP3} \= Post Office Protocol Version 3 \\
\tabline{TCP} \= Transmission Control Protocol \\
\tabline{URL} \= Uniform Resource Locator \\
\tabline{W3C} \= World Wide Web Consortium \\
\tabline{XML} \= Extensible Markup Language \\
		
\end{tabbing}

 % -----------------------Make the bibliography-------------------------------
\cleardoublepage
 \phantomsection \addcontentsline{toc}{chapter}{Literaturverzeichnis}
 \begin{thebibliography}{00}

%======geordnet=======


\bibitem{donelly}
Donelly, Martin, Marc Wallace und Tony McGuckin: {\em Mastering XPages}, Indiana/U.S. , 2011.

\bibitem{ebel}
Ebel, Nadin: {\em Lotus Notes Domino 8/8.5-Administration, Band 1}, München, 2010.

\bibitem{jendryschik}
Jendryschik, Michael: {\em Einführung in XHTML, CSS und Webdesign}, 2.Auflage, München, 2009.

\bibitem{knaepper}
Knäpper, Matthias, Perc Primoz und Volker Perplies: {\em Anwendungsentwicklung unter Lotus Notes/Domino 5}, München, 2000.

\bibitem{lassmann}
Lassmann, Wolfgang: {\em Wirtschaftsinformatik-Nachschlagewerk für Studium und Praxis}, 1.Auflage, Wiesbaden, 2006.

\bibitem{mann}
Mann, Raimund: {\em Domino Designer R5}, Vaterstetten, 1999.

\bibitem{marinschek}
Marinschek, Martin, Michael Kurz und Gerald Müllan: {\em Java Server Faces 2.0}, 2.Auflage, Heidelberg, 2010.

\bibitem{mccoy}
McCoy, Cate: {\em Application Development}, Alameda/CA, U.S., 2001.

\bibitem{messerschmidt}
Messerschmidt, Christian M., Sven C. Berger und Bernd Skiera: {\em Web 2.0 im Retail Banking}, 1.Auflage, Wiesbaden, 2010.

\bibitem{metzler}
Metzler, Susann: {\em Groupware Systeme}, 1.Auflage, Norderstedt, 2002.

\bibitem{muhs/klatt}
Muhs, Thomas und Boerries Klatt: {\em Notes/Domino 5: Einführung in die LotusScript-Programmierung}, München, 2000.

\bibitem{schicker}
Schicker, Edwin: {\em Datenbanken und SQL}, 3.Auflage, Stuttgart/Leipzig/Wiesbaden, 2000.

\bibitem{steiner}
Steiner, Rene: {\em Grundkurs relationale Datenbanken}, 7.Auflage, Wiesbaden, 2009.

\bibitem{steyer}
Steyer, Ralph: {\em AJAX Frameworks-RIAs mit Dojo und Co}, München, 2008.

\bibitem{tag}
{\em Was ist ein tag.} Berlin: Abteilung Pädagogik und Informatik der Humboldt-Universität [ Format: HTML, Zeit: 04.05.2011, 
Adresse: http://www.educat.hu\-berlin.de/kurse/kurs20/wasisttag.html ].

\bibitem{imap}  
{\em Was ist IMAP4.} Graz: Edis GmbH [ Format: HTML, Zeit: 04.05.2011, Adresse: http://www.edis.at/was-ist-imap4\_50\_16.htm ]. 

\bibitem{pop}  
{\em Was ist POP3.} Wien: CSOFT Allerstorfer und Radl OEG [ Format: HTML, Zeit: 04.05.2011, Adresse: http://www.wiki.csoft.at/index.php/Was\_ist\_POP3 ]. 

\bibitem{wind}
Wind, Martin und Detlef Kröger: {\em Handbuch IT in der Verwaltung}, Heidelberg, 2006.

 \end{thebibliography}
\end{document}
